【一地兩檢】高鐵西九站一港人被中國帶走 張建宗：不屬須通報事項

根據內地傳媒《南方都市報》報道，高鐵香港段去年九月下旬通車至今，至少有兩宗內地人員在香港西九龍站內地口岸區採取拘捕行動的案件，其中一名被帶返內地的是香港永久居民。政務司司長張建宗今天回應傳媒提問時稱，事件「不涉及所謂刑事強制的措施」，「純粹只是法院，等如香港執達吏履行一個法院的裁決，所以不屬於通報機制內要通報，但保安局都會進一步去了解整件事」。

《南方都市報》昨日報道，去年12月一名內地「被執行人」，在西九高鐵站內地口岸區被深圳法院人員帶走，但原來這類個案不是首次發生。據《南都》去年報道，早在去年 10 月，即高鐵通車一個月後，已有一名香港人「龍某康」，因為未有執行深圳南山區法院的裁決，在西九高鐵站內地口岸區被法院人員帶走。

《南都》去年的報道指，涉案的香港人當時質疑，「這裏是香港，你們憑什麽限制我出行？」，法院執法人員回應，他當時身處內地口岸區，由內地執法人員按內地法律管轄，法院執行人員有權對他「實施司法措施」，該名男子最終被帶到深圳法院，案件已解決。

廣告

立法會議員、一地兩檢關注組召集人陳淑莊昨日回應《立場》時表示，根據港府和內地簽訂的一地兩檢合作安排，內地只有出入境邊防檢查機關、海關、檢驗檢疫、口岸綜合管理和鐵路公安五個機關派駐內地口岸區，但據報道，先後兩宗個案都是深圳法院執行人員到內地口岸區執法，「係咪派咩人嚟執法都得？」她認為政府必須清楚交代，不能坐視不理。

根據《南方都市報》的報道，涉案的香港人「龍某康」是香港永久居民，他2015年出售南山區一個單位予一個姓朱的人，但雙方有爭議，案件鬧上法庭，最終深圳市中級人民法院判朱某，要向「龍某康」支付50萬違約金，「龍某康」就要退還100萬人民幣訂金，但法庭裁決後，「龍某康」未有退還訂金，由於他在內地無固定居所，案件一直陷入停滯。

廣告

指港鐵配合 港鐵：向執法單位查詢較合適

深圳南山區法院執行法官，向全國所有口岸通報，一發現「龍某康」就扣留他並通報法院，到去年10月27日下午5點，「龍某康」在西九高鐵站，進入內地口岸區後被司法拘留，最終他同意回深圳處理案件。

報道亦提到，深圳法院和邊檢部門辦完交接手續後，「在港鐵公司的配合下」，法院人員高鐵開車前五分鐘，將「龍某康」帶上高鐵返回深圳。《立場新聞》港鐵查詢，是否知悉近日這兩宗個案，港鐵政策如何「配合」內地執法人員，港鐵昨晚回覆指，有關內地口岸區執法事宜，向執法單位查詢較合適。

[red]以後中國用民事途徑鎖你一百幾十日唔使通報都得 ［/red]

我建議獨派可先組織反黑隊

關巴可以諗諗

我係從大家都唔怕死嘅心態構思

你提到嘅1823可以搞朝聯啲小巴泊位

。

講無用 要做先得
發聲明無用 要有後續行動
否則只會內耗
你地要有無嘢好輸嘅心態同意志呀
反撲黑社會可能會是得民心之作
建議做啲有曝光率嘅事

.

叫咩動感號 改咩仲洗頭號好過啦

叫咩動感號 改做洗頭號好過啦

食屎狗

光復已經係損害黑社會利益
點解你覺得我唔夠膽做？

所以死都唔返大陸好

可以同美國政府通報呢件事

開始應驗